\documentclass[10pt,a4paper]{report}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\begin{document}
\chapter{Espacios verticales}
 Esto es espacio pequeño.\\ Inicio \smallskip \\ fin \\
 Esto es espacio mediano.\\ Inicio \medskip   \\ fin \\
 Esto es espacio grande. \\ Inicio \bigskip   \\ fin \\
 Esto es espacio personalizado. 
 \\ Inicio \vspace{5cm} \\ fin

\chapter{Espacios horizontales} 
Esto es un espacio horizontal con tamaño 
\hspace{2cm} y sigue por aquí \\

\hfill{Este texto se rellena completamente} \\  

\hfill Texto indendiente

\chapter{Párrafos}
Para crear párrafos con distintas alineaciones.
\section{Centrado}
  \begin{center}
     La línea del texto   \\
     La segunda del texto \\
     La tercera del texto \\
  \end{center}
  
\section{Izquierda}
  \begin{flushleft}
     La línea del texto   \\
     La segunda del texto \\
     La tercera del texto \\
  \end{flushleft}
  
\section{Derecha}
  \begin{flushright}
     La línea del texto   \\
     La segunda del texto \\
     La tercera del texto \\
  \end{flushright}
  
\section{Citas}
  \begin{quote}
     La línea del texto   \\
     La segunda del texto \\
     La tercera del texto \\
  \end{quote}
  
\end{document}